\chapter{Abstract}
Diese Arbeit beschäftigt sich mit der Entwicklung eines Reifegradmodells für Code-Qualität innerhalb des Chapters für Software-Engineering der Deutschen Telekom Technik GmbH.
Sie klärt die Frage, ob sich die Qualität einer Codebasis in einem mehrstufigen Reifegradmodell abbilden lässt und anhand welcher Kriterien man diese bewerten kann.
Hierfür wird auf Basis der theoretischen Grundlagen für Code-Qualität und Reifegradmodellen durch extensive Literaturrecherche ein neues Reifegradmodell vorgeschlagen und anschließend durch eine Umfrage innerhalb der Anwendungsdomäne evaluiert.
Hieraus geht hervor, dass sich Code-Qualität zwar durch ein Reifegradmodell abbilden lässt, dies allerdings Probleme mit sich bringt, welche durch den Charakter von Code-Qualität bedingt sind.
Abschließend gibt die Arbeit Verbesserungsvorschläge für das vorgeschlagene Reifegradmodell und einen Ausblick auf mögliche weitere Forschung im Bereich Reifegradmodelle für Code-Qualität.

This thesis examines the developement of a maturity model for the chapter for software engineering within Deutsche Telekom Technik GmbH.
The thesis answers the question whether code quality can be accurately depicted with a maturity model and by which criteria code quality can be assessed.
To achieve this, a new maturity model is proposed on the basis of theoretical foundations for code quality and maturity models.
Afterwards, the proposed model is evaluated via a survey within the application domain.
The developement of the model and the evaluation survey show, that code quality can be depicted with a maturity model, although with deficits, which result from the character of code quality.
In the end, some suggestions for improvement for the proposed model are given, as well as an outlook on future research regarding maturity models for code quality.
